坦言他們「行咗最困難嘅一步」，令社會上很多人及和理非覺醒

坦言他們「行咗最困難嘅一步」，令社會上很多人及和理非覺醒

和你sing市民：與警暴割席

【本報訊】今年聖誕香港人多了一首主題曲，昨日平安夜，網民繼續在多區發起「和你lunch」，而葵涌則有「和你sing」行動，約20名參加者在葵芳新都會廣場「遊行」，高舉「光復香港，時代革命」文宣，並在各樓層高呼口號，高唱《願榮光歸香港》。

相關新聞：鄧炳強晒馬落區 稱無警力「行咇」

參加者沿途與小朋友一同舉起「五大訴求」手勢。朱永倫攝

聖誕願望盼港人團結

遊行下午近1時半開始，眾人在商場高呼「五大訴求，缺一不可」、「查警暴，止警謊」等口號，有人則高舉五隻手指，代表五大訴求。其後，參與者經過元氣壽司分店，有人高呼「我要食蟲蟲壽司」，暗諷數月前消委會曾經驗出其一款壽司發現寄生蟲一事，店員隨即落閘，現場人士則向店員稱「聖誕快樂！」正值午膳時間，商場大多店舖沒有落閘，市民如常用膳、購物，僅有優品360、蘇寧電器提早落閘，惟在店內顧客都沒有懼怕，更與店外途人揮手。

遊行期間，一名穿着粉黃色上衣的中年女士上前挑機，怒斥參加者搞事，又指要「止黑暴」。現場人士則駁斥她要「止警暴，與暴力割席」，雙方有輕微口角，其後一名參與遊行人士向她唱出聖誕歌，並祝她聖誕快樂，最終該名女士離去。下午約2時，參加者回到商場露天位置，合唱《願榮光歸香港》後散去。

參加者楊先生表示，今年聖誕節和往年與別不同，難以抱開心的心情慶祝，並希望抗爭者如感到疲累，則要好好休息，「有人會出嚟㗎喇，有人會做埋你嗰份㗎喇」。他又感激仍在獄中的抗爭者，坦言他們「行咗最困難嘅一步」，令社會上很多人及和理非覺醒。被問到聖誕願望，他則希望「大家要堅持、團結」，並稱歷史上人民只要團結則能戰勝極權，「那怕5年、10年、20年、30年，History will judge（歷史自有審判）」。

■記者李思穎

警員以攝錄機拍下「和你sing」活動情況。翁志偉攝

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

和你貼 連儂廁

幫推

香港地投票

香港人唔可以再慣性沉默🈲❌
一起發聲，讓香港人習慣投票表達意見吧